美海軍神盾艦進入南海中共人造島礁12浬內 中國據報取消本月與美國安全對話

美海軍神盾艦進入南海中共人造島礁12浬內 中國據報取消本月與美國安全對話

「美國之音」、「有線電視新聞網」（CNN）等外媒30日報導，美國海軍神盾驅逐艦 「狄卡特號」（DDG 73）駛入中共南海人工島礁12海里範圍內，強調維護自由航行權的決心。

五角大廈官員表示，「狄卡特號」在執行自由航行任務時，駛入南薰礁和赤瓜礁等中共人工島礁的12海里範圍內，強調「所有行動皆符合國際法」，並稱此行動的用意為「反制過度的主權聲索」。

美「中」近期除了在貿易上僵持不下外，南海問題也是雙方角力的重要領域；近期美軍不僅數次派艦駛過中共人工島礁，也讓B-52轟炸機於相關區域活動，希望嚇阻中共的野心。

中美兩國原定在今個月舉行外交與安全對話，據報已被中方叫停。

包括路透社及《紐約時報》等傳媒引述美國政府員報道，中國當局叫停原定今個月訪華的美國國防部長馬蒂斯及兩國的安全對話，現時不清楚是否會安排其他時間舉行。

在北京的消息人士上星期表示，由於美中關係緊張，原定的安全對話可能不會舉行。

中美兩國近期在貿易、美國對台售武及南海等多項議題出現爭議，美軍「狄卡特號」驅逐艦，昨日駛入南沙群島的南薰礁和赤瓜礁12海里範圍內。

[url]Chinese warship in 'unsafe' encounter with US destroyer

最近距離 45feet
可唔可以無線電叫佢地掟兩包辣條過黎 好野味

事關之前佢地有隻鹽城號黎加州
美軍有啲華裔便服走左上去佢地小賣部
一炮掃晒佢地啲零食 包括辣條
搞到佢地第二日小食部關門

PS 佢地海軍啲小姐姐靚女過美軍啲女仔
後悔無攞wechat (其實係被禁止接觸通訊)
美軍啲女仔 全部恐龍咁

中國夠擔打咩⋯⋯
未9 Up 2野算

後勤都恐龍咁

好似話想係南海黎一次超大型軍演
明玩9中國
真唔真…
仲要係join 埋日本…